<!DOCTYPE html>
<html lang = "cs" class = "html no-js">
<head>
  

<link type="text/css" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Montserrat:200,200i,300,300i,400,400i,500,500i,600,600i,700,700i&amp;subset=latin-ext&amp;display=swap" rel="stylesheet" />
<link type="text/css" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Poppins:200,200i,300,300i,400,400i,500,500i,600,600i,700,700i&amp;subset=latin-ext&amp;display=swap" rel="stylesheet" />
<link type="text/css" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Work+Sans:200,300,400,500,600,700&amp;subset=latin-ext&amp;display=swap" rel="stylesheet" />
<link type="text/css" href="assets/cs/css/cached.1715853066.2414749546.core.css" rel="stylesheet" />

<link type="text/css" href="assets/cs/css/cached.1715853066.3441264247.app.css" rel="stylesheet" />


  

<meta charset="utf-8" />
<meta name="keywords" content="gymnazium, studium, praha, student" />
<meta name="description" />
<meta name="author" content="solidpixels., https://www.solidpixels.com" />
<meta property="og:type" content="website" />
<meta property="og:site_name" content="Gymnázium Evolution" />
<meta property="og:url" content="https://www.gevo.cz/sazavska-pro-studenty-a-rodice" />
<meta property="og:title" content="Pro studenty a rodiče" />
<meta name="robots" content="index, follow" />
<meta name="fb:app_id" content="518936135263185" />
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0" />
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge" />
<meta type="image/png" name="msapplication-square70x70logo" content="https://www.gevo.cz/files/resize/70/70/favicon-01.png" />
<title>Pro studenty a rodiče</title>
<script type="text/javascript">var CMS_URL = "https://www.gevo.cz";</script>
<script type="text/javascript">var CMS_ASSETS_URL = "https://www.gevo.cz/assets/cs";</script>
<script type="text/javascript">document.documentElement.className = document.documentElement.className.replace("no-js","js");</script>
<script type="text/javascript">var CMS_CONFIG = {"app":{"nav":{"useMobileOnPhone":false,"useMobileOnTablet":false,"useMobileOnDesktop":false,"sm":{"type":"toggle","collapsible":false},"lg":{"type":"priority"}},"breakpoints":{"nav":641,"nav-max":640,"grid":320,"screenSmall":480,"layout":641,"layout-max":640,"image":{"360":360,"640":640,"980":980,"1280":1280,"1920":1920,"2600":2600}},"defaults":{"imagePlaceholder":"none","lazyImages":{"init":false,"lazyClass":"is-lazy","loadingClass":"is-loading","loadedClass":"is-loaded","expand":800,"hFac":1},"inViewport":{"elementSelector":".section-body, .section .row-main, .gallery-item","offset":0,"onlyForward":true},"coverVideo":{"elementSelector":"[data-cover-video]","aspectRatio":1.7778,"width":"1120","height":"630","showPlaceholder":false,"audio":false,"autoplay":true,"autoplayOffset":100,"cover":true,"startTime":null},"clickableElements":{"elementSelector":".is-clickable, .block-tagcloud li, .is-clickable-entries .entry-inner, [data-clickable]","clickableClass":"is-clickable"},"scrollTo":{"elementSelector":"a[href*=\\#]:not([href=\\#]):not([href=\\#panel-cookies]):not(.no-scroll)","offsetScrollTop":null,"offsetTop":0,"timing":1000},"forms":{"elementSelector":".section form.block-form:not(.no-ajax):not(.block-form--checkout)","validation":true,"inline":true,"ajax":true,"allowedFormats":{"tel":"^[0-9\\-\\+\\(\\)\\#\\ \\*]{8,15}$"}},"filters":{"elementSelector":".block-form-filter:not(.no-ajax)","ajax":false,"submitOnChange":false},"attachment":{"elementSelector":"input.field-control[type=\"file\"]","resetButtonClass":"icon icon-times","filenameLabelClass":"field-filename"},"swiper":{"elementSelector":"[data-slider], [data-slider-with-thumbs]","containerModifierClass":"gallery-slider-","slideClass":"gallery-slider-item","slideActiveClass":"is-active","wrapperClass":"gallery-slider-wrapper","loop":false,"navigationPrevClass":"slider-btn-prev","navigationNextClass":"slider-btn-next","paginationClass":"slider-pager","buttonPrevClass":"cssicon cssicon--chevron cssicon--chevron-left","buttonNextClass":"cssicon cssicon--chevron cssicon--chevron-right","breakpointsInverse":true,"breakpoints":{"321":{"slidesPerView":1},"641":{"slidesPerView":2},"993":{"slidesPerView":2}}},"map":{"libraries":[],"filters":[],"scrollwheel":false,"mapTypeControl":false,"asyncInViewport":true},"fancybox":{"elementSelector":".fancybox:not(.noLightbox), .js-lightbox","fitToView":true,"autosize":true,"openEffect":"none","padding":0,"closeEffect":"none"},"lightbox":{"elementSelector":".fancybox:not(.noLightbox)","openEffect":"none","closeEffect":"none","touchNavigation":true,"loop":true,"autoplayVideos":true},"parallax":{"elementSelector":"[data-parallax]","speedDivider":4,"continuous":true,"scrollOffset":100,"useOnMobile":true,"useOnTablet":true},"navToggle":{"activeClass":"is-menu-open","toggleClass":"open","backdropSelector":".main","closeOnClick":true,"keepScrollPosition":true},"flatpickr":{"native":false}},"async_js":{"async-polyfills.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/async-polyfills.js"],"polyfill-multicolumn.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/vendor\/polyfill-multicolumn.js"],"async-fancybox.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/async-fancybox.js"],"async-lightbox.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/async-lightbox.js"],"async-slider.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/async-slider.js"],"async-animated-number.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/async-animated-number.js"],"async-tooltip.js":["https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43\/template_core\/js\/processed\/async-tooltip.js"]}},"brand":{"name":"solidpixels.","version":"2.43.290","company":"solidpixels.","company_url":"https:\/\/www.solidpixels.com","favicon":{"rel":"shortcut icon","href":"data:image\/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACAAAAAgCAMAAABEpIrGAAAAb1BMVEUAAAAEaP8FZ\/8EaP8fc\/8EZ\/8NbP9Wlf8FZ\/8FaP8FZ\/8Eaf8Eaf8Fa\/8Jbf8Kbv8EaP8EZ\/8FaP8EaP8EZ\/8FaP8FaP8Gav8Hav8Ga\/8GaP8EaP8FZ\/8EZ\/8EaP8FaP8FaP8FZ\/8GaP8Eav8EZ\/8\/GNrXAAAAJHRSTlMA+859CLsSA8mhj3hzMx0Y9e\/dwrBsX1JHQC3s0rKsmpiNVjrNqs1SAAAApUlEQVQ4y+2QRw4CMQxFPSlTUple6JD7nxFbwGIk5wTwNpbyn\/ITw58dq2x0Y5+5OOj05hLZvOoxK1oy+ooTFkwaBfGM88EJFgOPMwohLCeMKAwB8mwFvaGWW9ZwaBCdq4DH649Sl5ChnIYDGTfIoyQKLbenuzEjEAINxRg1ni9UgyUdTqraCRP9UktJFxhOgGv6IhQrwHxKxNEpYAXq9\/Ma4Gd5AY50EWePmgBIAAAAAElFTkSuQmCC"}},"environment":"solidpixels.","language":{"name":"cs","name_full":"\u010cesk\u00fd","prefix":"cs","assets":"cs","i18n":"cs","locale":["cs_CZ.utf-8","cs_CZ.utf8"],"cms_status":1,"id":"1","i18n_messages":{":count files":{"one":":count soubor","few":":count soubory","other":":count soubor\u016f"},"date":{"date":{"long":"%N, %d. %C %Y","short":"%d.%m.%Y"},"days":{"abbr":["Ne","Po","\u00dat","St","\u010ct","P\u00e1","So"],"acc":["V ned\u011bli","V pond\u011bl\u00ed","V \u00fater\u00fd","Ve st\u0159edu","Ve \u010dtvrtek","V p\u00e1tek","V sobotu"],"other":["Ned\u011ble","Pond\u011bl\u00ed","\u00dater\u00fd","St\u0159eda","\u010ctvrtek","P\u00e1tek","Sobota"]},"months":{"abbr":["Led","\u00dano","B\u0159e","Dub","Kv\u011b","\u010crv","\u010crc","Srp","Z\u00e1\u0159","\u0158\u00edj","Lis","Pro"],"gen":["ledna","\u00fanora","b\u0159ezna","dubna","kv\u011btna","\u010dervna","\u010dervence","srpna","z\u00e1\u0159\u00ed","\u0159\u00edjna","listopadu","prosince"],"other":["Leden","\u00danor","B\u0159ezen","Duben","Kv\u011bten","\u010cerven","\u010cervenec","Srpen","Z\u00e1\u0159\u00ed","\u0158\u00edjen","Listopad","Prosinec"]},"order":["date","month","year"],"time":{"long":"%H:%M:%S","short":"%H:%M"},"am":"dop.","pm":"odp.","less_than_minute_ago":"p\u0159ed chv\u00edl\u00ed","minute_ago":{"one":"p\u0159ibli\u017en\u011b p\u0159ed minutou","other":"p\u0159ed {delta} minutami"},"hour_ago":{"one":"p\u0159ibli\u017en\u011b p\u0159ed hodinou","other":"p\u0159ed {delta} hodinami"},"day_ago":{"one":"v\u010dera","other":"p\u0159ed {delta} dny"},"week_ago":{"one":"p\u0159ed t\u00fddnem","other":"p\u0159ed {delta} t\u00fddny"},"month_ago":{"one":"p\u0159ed m\u011bs\u00edcem","other":"p\u0159ed {delta} m\u011bs\u00edci"},"year_ago":{"one":"p\u0159ed rokem","other":"p\u0159ed {delta} lety"},"less_than_minute_until":"za chv\u00edli","minute_until":{"one":"p\u0159ibli\u017en\u011b za minutu","few":"za {delta} minuty","other":"za {delta} minut"},"hour_until":{"one":"p\u0159ibli\u017en\u011b za hodinu","few":"za {delta} hodiny","other":"za {delta} hodin"},"day_until":{"one":"z\u00edtra","few":"za {delta} dny","other":"za {delta} dn\u016f"},"week_until":{"one":"za t\u00fdden","few":"za {delta} t\u00fddny","other":"za {delta} t\u00fddn\u016f"},"month_until":{"one":"za m\u011bs\u00edc","few":"za {delta} m\u011bs\u00edce","other":"za {delta} m\u011bs\u00edc\u016f"},"year_until":{"one":"za rok","few":"za {delta} roky","other":"za {delta} let"},"never":"nikdy"},"valid":{"alpha":"Pole :field m\u016f\u017ee obsahovat pouze p\u00edsmena","alpha_dash":"Pole :field m\u016f\u017ee obsahovat pouze p\u00edsmena, \u010d\u00edslice, poml\u010dku a potr\u017e\u00edtko","alpha_numeric":"Pole :field m\u016f\u017ee obsahovat pouze p\u00edsmena a \u010d\u00edslice","color":"Do pole :field mus\u00edte zadat k\u00f3d barvy","credit_card":"Do pole :field mus\u00edte zadat platn\u00e9 \u010d\u00edslo platebn\u00ed karty","date":"Do pole :field mus\u00edte zadat datum","decimal":{"one":"Do pole :field mus\u00edte zadat \u010d\u00edslo s jedn\u00edm desetinn\u00fdm m\u00edstem","other":"Do pole :field mus\u00edte zadat \u010d\u00edslo s :param2 desetinn\u00fdmi m\u00edsty"},"digit":"Do pole :field mus\u00edte zadat cel\u00e9 \u010d\u00edslo","email":"Do pole :field mus\u00edte zadat e-mailovou adresu","email_domain":"Do pole :field mus\u00edte zadat platnou e-mailovou dom\u00e9nu","equals":"Pole :field se mus\u00ed rovnat :param2","exact_length":{"one":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt dlouh\u00e9 p\u0159esn\u011b 1 znak","few":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt p\u0159esn\u011b :param2 znaky dlouh\u00e9","other":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt p\u0159esn\u011b :param2 znak\u016f dlouh\u00e9"},"in_array":"Do pole :field mus\u00edte vlo\u017eit pouze jednu z dovolen\u00fdch mo\u017enost\u00ed","ip":"Do pole :field mus\u00edte zadat platnou ip adresu","match":"Pole :field se mus\u00ed shodovat s polem :param2","max_length":{"few":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt nanejv\u00fd\u0161 :param2 znaky dlouh\u00e9","other":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt nanejv\u00fd\u0161 :param2 znak\u016f dlouh\u00e9"},"min_length":{"one":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 jeden znak dlouh\u00e9","few":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 :param2 znaky dlouh\u00e9","other":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 :param2 znak\u016f dlouh\u00e9"},"not_empty":"Pole :field nesm\u00ed b\u00fdt pr\u00e1zdn\u00e9","numeric":":field mus\u00ed m\u00edt \u010d\u00edselnou hodnotu","phone":"Pole :field mus\u00ed b\u00fdt platn\u00e9 telefonn\u00ed \u010d\u00edslo","range":"Hodnota pole :field mus\u00ed le\u017eet v intervalu od :param2 do :param3","regex":"Pole :field mus\u00ed spl\u0148ovat po\u017eadovan\u00fd form\u00e1t","url":"Do pole :field mus\u00edte zadat platnou adresu URL"},":field must contain only letters":"Pole \":field\" m\u016f\u017ee obsahovat pouze p\u00edsmena",":field must contain only numbers, letters and dashes":"Pole \":field\" m\u016f\u017ee obsahovat pouze p\u00edsmena, \u010d\u00edslice, poml\u010dku a potr\u017e\u00edtko",":field must contain only letters and numbers":"Pole \":field\" m\u016f\u017ee obsahovat pouze p\u00edsmena a \u010d\u00edslice",":field must be a color":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat k\u00f3d barvy",":field must be a credit card number":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat platn\u00e9 \u010d\u00edslo platebn\u00ed karty",":field must be a date":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat datum",":field must be a decimal with :param2 places":{"one":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat \u010d\u00edslo s <strong>jedn\u00edm<\/strong> desetinn\u00fdm m\u00edstem","other":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat \u010d\u00edslo s <strong>:param2<\/strong> desetinn\u00fdmi m\u00edsty"},":field must be a digit":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat cel\u00e9 \u010d\u00edslo",":field must be an email address":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat e-mailovou adresu",":field must be valid emails addresses":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat platn\u00e9 e-mailov\u00e9 adresy",":field must contain a valid email domain":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat platnou e-mailovou dom\u00e9nu",":field must equal :param2":"Pole \":field\" se mus\u00ed rovnat <strong>:param2<\/strong>",":field must be exactly :param2 characters long":{"one":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt dlouh\u00e9 p\u0159esn\u011b <strong>1<\/strong> znak","few":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt p\u0159esn\u011b <strong>:param2<\/strong> znaky dlouh\u00e9","other":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt p\u0159esn\u011b <strong>:param2<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9"},":field must be one of the available options":"Do pole \":field\" mus\u00edte vlo\u017eit pouze jednu z dovolen\u00fdch mo\u017enost\u00ed",":field must be an ip address":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat platnou ip adresu",":field must be the same as :param3":"Pole \":field\" se mus\u00ed shodovat s polem <strong>\":param3\"<\/strong>",":field must not exceed :param2 characters long":{"few":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt nanejv\u00fd\u0161 <strong>:param2<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9","other":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt nanejv\u00fd\u0161 <strong>:param2<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9"},":field must be at least :param2 characters long":{"one":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 <strong>:param2<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9","few":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 <strong>:param2<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9","other":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 <strong>:param2<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9"},":field must not be empty":"Pole \":field\" nesm\u00ed b\u00fdt pr\u00e1zdn\u00e9",":field must be numeric":"\":field\" mus\u00ed m\u00edt \u010d\u00edselnou hodnotu",":field must be a phone number":"Pole \":field\" mus\u00ed b\u00fdt platn\u00e9 telefonn\u00ed \u010d\u00edslo",":field must be within the range of :param2 to :param3":"Hodnota pole \":field\" mus\u00ed le\u017eet v intervalu <strong>od :param2 do :param3<\/strong>",":field does not match the required format":"Pole \":field\" mus\u00ed spl\u0148ovat po\u017eadovan\u00fd form\u00e1t",":field must be a url":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat platnou adresu URL",":field is not valid domain \/ hostname":"Do pole \":field\" mus\u00edte zadat platnou dom\u00e9nu","availability - in_stock":"Skladem","availability - out_of_stock":"Na objedn\u00e1n\u00ed","availability - sold_out":"Prodej ukon\u010den","availability - does_not_exist":"Nen\u00ed dostupn\u00e1","status - new":"Nov\u00e1","status - in_progress":"Vy\u0159izuje se","status - finished":"Dokon\u010den\u00e1","status - storno":"Storno","Doprava - n\u00e1zev":"Doprava","Platba - n\u00e1zev":"Platba","payment_status - paid":"Zaplaceno","payment_status - unpaid":"Nezaplaceno","position - before":"P\u0159ed hodnotou","position - after":"Za hodnotou","interval - month":"m\u011bs\u00edc","interval - year":"rok"},"validation":{"required":"Pole \"{label}\" nesm\u00ed b\u00fdt pr\u00e1zdn\u00e9","email":"Do pole \"{label}\" mus\u00edte zadat e-mailovou adresu","tel":"Pole \"{label}\" mus\u00ed b\u00fdt platn\u00e9 telefonn\u00ed \u010d\u00edslo","maxLength":"Pole \"{label}\" mus\u00ed b\u00fdt nanejv\u00fd\u0161 <strong>{maxLength}<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9","minLength":"Pole \"{label}\" mus\u00ed b\u00fdt alespo\u0148 <strong>{minLength}<\/strong> znak\u016f dlouh\u00e9","maxFileSize":"Soubor je p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00fd, maxim\u00e1ln\u00ed velikost souboru je {maxFileSize}."},"i18n_code":"cs","site_url":"https:\/\/www.gevo.cz"},"site_url":"https:\/\/www.gevo.cz","cms_url":"https:\/\/www.gevo.cz\/cms","cdn_url":"https:\/\/cdn.solidpixels.com\/2.43","assets_url":"https:\/\/www.gevo.cz\/assets\/cs","api_google_key":"AIzaSyDrf2aiWkJXW1rs0IU9soyv9W78sI3pqds","api_sentry_key":"https:\/\/0cec20a985f64b08a97e5292ca23174e@o428203.ingest.sentry.io\/5373376","date_format":{"visible":"d. m. Y","internal":"Y-m-d"},"version":"2.43","cookies":{"bar_hidden":false,"ac_allowed":true,"mc_allowed":true}};</script>
<link type="image/png" href="files/favicon-01.png" rel="shortcut icon" />
<link type="image/png" href="files/resize/57/57/favicon-01.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="57x57" />
<link type="image/png" href="files/resize/114/114/favicon-01.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="114x114" />
<link type="image/png" href="files/resize/72/72/favicon-01.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="72x72" />
<link type="image/png" href="files/resize/60/60/favicon-01.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="60x60" />
<link type="image/png" href="files/resize/120/120/favicon-01.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="120x120" />
<link type="image/png" href="files/resize/76/76/favicon-01.png" rel="apple-touch-icon-precomposed" sizes="76x76" />
<link type="image/png" href="files/resize/96/96/favicon-01.png" rel="icon" sizes="96x96" />
<link type="image/png" href="files/resize/32/32/favicon-01.png" rel="icon" sizes="32x32" />
<link type="image/png" href="files/resize/16/16/favicon-01.png" rel="icon" sizes="16x16" />
<link type="image/png" href="files/resize/128/128/favicon-01.png" rel="icon" sizes="128x128" />

  <link href="pro-studenty-a-rodice-231.html" rel="alternate" hreflang="cs"><link href="en.html" rel="alternate" hreflang="en">
</head>
<body class = "production not-mobile not-tablet use-menu-button-uppercase use-headings-underline use-blockquote-decor search-panel-hide-submit-label search-panel-hide-close-label search-panel-hide-open-label  use-menu-bar use-header-fixed use-header-priority cms-page-read cms-page-cs_page231">


  <div id = "page" class = "page">
      <div id = "header" class = "header" role="banner">
        <div class = "row-main">
          <div class = "menu menu--with-language menu--bar menu--sm-nav-primary-left menu--bar-logo-left menu--bar-primary-left menu--bar-secondary-right submenu--fullrow menu--sm-logo-left menu--sm-toggle-right menu--sm-misc-bottom menu--sm-flyout_right menu--lg-priority">
    <div class = "menu__region menu__toggle">
      <button id = "nav-toggle" type = "button" data-sm-type = "flyout_right" data-lg-type = "priority" data-toggle = "nav" data-target = "#menu-main" class = "nav-toggle nav-toggle--cross" aria-expanded = "false">
        <span class = "nav-toggle-icon cssicon cssicon--size-parent cssicon--hamburger"><span></span></span>
        <span class = "nav-toggle-label">Menu</span>
      </button>
    </div>

    <div class = "menu__region menu__header">
        <div class = "logo logo-image">

            <a class = "logo-element" href = "cs.html" title = "Gymnázium Evolution"><span><img src="files/gevo-logo-b.svg" alt="Gymnázium Evolution"></img></span></a>
        </div>


    </div>

  <!-- Duplicitni zobrazeni elementu, ktere by se normalne na mobilu schovaly do menu -->
  <div class = "menu__region menu__special">
      <div class="search-panel-toggle">
  <a class="nav__link search-panel__open search-panel__toggler" tabindex="0">
    <span class="search-panel__open-icon">
      <span class="cssicon cssicon--size-parent cssicon--magnify"></span>
    </span>
    <span class="search-panel__open-label">Vyhledat</span>
  </a>
</div>

      <nav class="nav switcher" aria-label="Přepnout jazyk"><ul class="nav__list"><li class="nav__item is-active"><a href="pro-studenty-a-rodice-231.html" class="nav__link switcher__item"><abbr title="Český">cs</abbr></a></li> <li class="nav__item"><a href="en.html" class="nav__link switcher__item"><abbr title="en">en</abbr></a></li></ul></nav>
  </div> <!-- /menu__special -->

  <div class = "menu__wrapper">
    <div class = "menu__region menu__inner">
        <div class = "menu__region menu__primary" data-nav = "priority" data-submenu = "doubleTap">
            <nav id = "menu-main" class = "nav nav--primary" aria-label = "Hlavní">
              <ul id="menu-1" class="nav__list nav__list--level-0"><li class="nav__item has-children"><a href="cs.html" class="nav__link "><span class="nav__label">GEVO.cz</span></a><div class="submenu submenu--level-0"><ul id="menu-84" class="nav__list nav__list--level-1"><li class="nav__item"><a href="cs.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Home</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="o-studiu.html" class="nav__link "><span class="nav__label">O studiu</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="dny-otevrenych-dveri.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Dny otevřených dveří</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="profil-absolventa.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Profil absolventa</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="vyrocni-zprava.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Výroční zpráva</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="projekty-a-akce.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Projekty a akce</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="kontakt.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Kontakt </span></a></li></ul></div></li> <li class="nav__item has-children"><a href="jizni-mesto.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Jižní Město</span></a><div class="submenu submenu--level-0"><ul id="menu-171" class="nav__list nav__list--level-1"><li class="nav__item"><a href="jizni-mesto.html" class="nav__link "><span class="nav__label">O škole</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="novinky-a-udalosti.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Novinky</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="pro-uchazece.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Pro uchazeče</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="jizni-mesto-pro-studenty-a-rodice.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Pro studenty a rodiče</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="jizni-mesto-gevo-online.html" class="nav__link "><span class="nav__label">GEVO online</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="kontakt-312.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Kontakt</span></a></li></ul></div></li> <li class="nav__item has-children active"><a href="sazavska.html" class="nav__link  active"><span class="nav__label">Sázavská</span></a><div class="submenu submenu--level-0"><ul id="menu-297" class="nav__list nav__list--level-1"><li class="nav__item"><a href="sazavska.html" class="nav__link "><span class="nav__label">O škole</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="novinky-a-udalosti-219.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Novinky</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="sazavska-pro-uchazece.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Pro uchazeče</span></a></li> <li class="nav__item active"><a href="pro-studenty-a-rodice-231.html" class="nav__link  active" aria-current="page"><span class="nav__label">Pro studenty a rodiče</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="gevo-online-237.html" class="nav__link "><span class="nav__label">GEVO online</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="kontakt-318.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Kontakt</span></a></li></ul></div></li> <li class="nav__item has-children"><a href="ib-diploma.html" class="nav__link "><span class="nav__label">IB Diploma</span></a><div class="submenu submenu--level-0"><ul id="menu-294" class="nav__list nav__list--level-1"><li class="nav__item"><a href="ib-diploma.html" class="nav__link "><span class="nav__label">O IB Diploma Programu</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="novinky-news.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Novinky / News</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="predmety-ib-dp.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Předměty IB DP</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="povinne-ceske-predmety.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Povinné české předměty</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="hodnoceni-v-ib.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Hodnocení v IB</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="prihlaseni-do-programu.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Přihlášení do programu</span></a></li> <li class="nav__item"><a href="kontakty.html" class="nav__link "><span class="nav__label">Kontakty</span></a></li></ul></div></li><li class="nav__item has-children"><a href="dotaznik.html" class="nav__link "><span class="nav__label">K Vyplnění</span></a></li></ul>
            </nav>

        </div><!-- /menu__primary -->

        <div class = "menu__region menu__secondary">
            <div class="search-panel-toggle">
  <a class="nav__link search-panel__open search-panel__toggler" tabindex="0">
    <span class="search-panel__open-icon">
      <span class="cssicon cssicon--size-parent cssicon--magnify"></span>
    </span>
    <span class="search-panel__open-label">Vyhledat</span>
  </a>
</div>

        </div><!-- /menu__secondary -->

        <div class = "menu__region menu__misc">
            <nav class="nav switcher" aria-label="Přepnout jazyk"><ul class="nav__list"><li class="nav__item is-active"><a href="pro-studenty-a-rodice-231.html" class="nav__link switcher__item"><abbr title="Český">cs</abbr></a></li> <li class="nav__item"><a href="en.html" class="nav__link switcher__item"><abbr title="en">en</abbr></a></li></ul></nav>
        </div><!-- /menu__misc -->
    </div>
  </div>
</div>
        </div>
      </div>
    <div id = "main" class = "main" role="main">
      <div class="section height--normal align--top color--default section-width-boxed section-has-background"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.0.rows.0.columns.0.regions.0"><h1>Pro studenty a rodiče</h1>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="container only-tablet-desktop"><div class="container-body flex flex--justify-start flex--row flex--wrap">
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#dulezite-terminy-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">důležité termíny</span></a></div></div></div>
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#skolne-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">školné</span></a></div></div></div>
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#na-koho-se-obrace-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">na koho se obracet</span></a></div></div></div>
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#klasifikace-a-zacatek-hodin-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">klasifikace a zvonění</span></a></div></div></div>
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#skolni-rad-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">Školní řád</span></a></div></div></div>
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#diferenciacni-studijni-plan-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">Diferenciační studijní plán</span></a></div></div></div>
</div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="container only-tablet-desktop"><div class="container-body flex flex--justify-start flex--row flex--wrap">
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#skolni-jidelna-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">Školní jídelna</span></a></div></div></div>
<div class="flex__item"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="left"><a class="btn btn-default" href="pro-studenty-a-rodice-231.html#skolska-rada-sz"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">Školská rada a rada rodičů</span></a></div></div></div>
</div></div></div></div></div><div class="section-background section-background-cover" style="background-color:#fff"><img class="is-lazy" alt="" srcSet=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/rodice.png 360w,files/responsive/640/0/rodice.png 640w,files/responsive/980/0/rodice.png 980w,files/responsive/1280/0/rodice.png 1278w" sizes="(orientation: portrait) 485.42vw, 100vw"/></div></div><div id="dulezite-terminy-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.1.rows.0.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:80px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.1.rows.1.columns.0.regions.0"><h2>Důležité termíny</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-accordion">
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Svátky, prázdniny,  ředitelská volna ve školním roce 2023/2024</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><strong>28. 9. (čt)</strong> státní svátek</p>

<p><strong>29. 9.&nbsp; (pá) </strong>ředitelské volno</p>

<p><strong>23. 10. – 25. 10. (po-st) </strong>ředitelské volno</p>

<p><strong>26. 10. - 27. 10. (čt-pá) </strong>podzimní prázdniny</p>

<p><strong>17. 11. (pá)</strong> státní svátek&nbsp;</p>

<p><strong>22. 12. (pá)</strong> ředitelské volno</p>

<p><strong>23. 12. 2023 – 2. 1. 2024 (so–út)</strong> vánoční prázdniny</p>

<p><strong>2. 2. (pá)</strong> pololetní prázdniny</p>

<p><strong>5. – 9. 2.</strong> <strong>(po-pá)</strong> jarní prázdniny</p>

<p><strong>28. 3. – 1. 4. (čt-po) </strong>velikonoční prázdniny a Velikonoce</p>

<p><strong>1. 5. (st)</strong> státní svátek</p>

<p><strong>8. 5. (st)</strong> státní svátek&nbsp;&nbsp;</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Kombinovaná výuka </span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><strong>20. 2. 2024 (út)</strong> celoškolní den kombinované výuky (8leté gymnázium + IB)<br />
<br />
<strong>16. - 19. 4.2024&nbsp;(út - pá)</strong> celoškolní týden kombinované výuky &nbsp;(8leté gymnázium)</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Třídní schůzky, informační schůzky k IB studiu, konzultační den</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><strong>12. 9. (út)</strong> úvodní třídní schůzka rodičů primy od 17 hod.<br />
<br />
<strong>12. 9. (út)</strong> úvodní třídní schůzka rodičů &nbsp;1. IB S na GEVO Jižní Město od 17 hod.<br />
<br />
<strong>26. 9. (út) </strong>informační schůzka o IB studiu pro zájemce z řad rodičů a studentů sexty od 17 hod. na GEVO Sázavská<br />
<br />
<strong>4. 10. (st)</strong> školská rada GEVO (na GEVO Jižní Město) od 17,30 hod.<br />
<br />
<strong>31. 10. (út)</strong> tematický workshop "Studium na univerzitách v zahraničí – úvodní informace" pro zájemce z řad studentů a rodičů (především IB1) od 17 hod. na GEVO Sázavská a současně ONLINE&nbsp;<br />
<br />
<strong>21. 11. (út) </strong>rodičovské schůzky primy až oktávy, tříd IB1 a IB2 na GEVO Sázavská od 18 hod., rada rodičů od 17 hod.<br />
<br />
<strong>19. 12. (út) </strong>tematický workshop "Studium na univerzitách v zahraničí – beseda s absolventy" pro zájemce z řad rodičů a studentů od 17 hod. ONLINE (termín se může změnit)<br />
<br />
<strong>3. - 23. 1. 2024 (st- út)</strong> registrační schůzky do IB0 (sexta) na GEVO S a GEVO JM nebo ONLINE<br />
<br />
<strong>21. 2. (st)</strong> informační schůzka o IB studiu pro zájemce z řad rodičů tercie, kvarty a kvinty od 17 hod. na GEVO Sázavská<br />
<br />
<strong>19. 3. (út)</strong> konzultační den od 17 do 19 hod., třídní schůzky oktávy a IB2 na GEVO Sázavská od 17 hod.</p>

<p>&nbsp;<strong>9. 4. (út) </strong>rodičovské schůzky 1. IB S na GEVO JM od 17 hod.<br />
&nbsp;<br />
<strong>23. 4. (út) </strong>rodičovské schůzky primy až septimy od 18 hod. na GEVO Sázavská, rada rodičů od 16,30 hod.<br />
<br />
<strong>24. 4. (st)</strong> školská rada GEVO (na GEVO Sázavská) od 18 hod.<br />
<br />
<strong>11. 6. (út)</strong> třídní schůzky rodičů budoucích prim (šk. rok 2024/2025) od 17,30 hod.<br />
<br />
<strong>13. 6. (čt) </strong>seznamovací schůzka rodičů a studentů 0. IB S na GEVO JM a 0. IB JM na GEVO Sázavská od 17 hod.&nbsp;<br />
&nbsp;</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label"> Organizace školního roku 2023/2024</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><strong>Září</strong></p>

<p><strong>4. 9. (po) </strong>zahájení školního roku od 8,30 hod.</p>

<p><strong>4. -7. 9. (po-čt)</strong> adaptační kurz primy a 1. IBS</p>

<p><strong>7. 9.&nbsp; (čt) </strong>podzimní termín maturitní zkoušky od 8,30 hod.</p>

<p><strong>8. – 14. 9. (pá-čt) </strong>orientační týden primy&nbsp;</p>

<p><strong>12. 9. (út) úvodní třídní schůzka rodičů primy od 17 hod.</strong></p>

<p><strong>12. 9. (út)</strong> <strong>úvodní třídní schůzka rodičů&nbsp; 1. IBS na GEVO JM od 17 hod.</strong></p>

<p><strong>19. 9. (po) </strong>-&nbsp; studenti kvinty, sexty – informační workshop ke studiu na SŠ v&nbsp;zahraničí&nbsp;</p>

<p><strong>22. 9. (pá) </strong>-&nbsp; studenti kvarty – informační workshop ke studiu na SŠ v&nbsp;zahraničí&nbsp;</p>

<p><strong>25. 9. (po)</strong> Školská rada GEVO (na GEVO JM) od&nbsp;17,00 hod.</p>

<p><strong>26. 9.</strong> <strong>(út)</strong> informační schůzka o IB studiu pro zájemce z řad rodičů a studentů sexty od 17 hod. na GEVO Sázavská</p>

<p><strong>26. 9 (út)</strong> profesní testy septimy – 1. termín</p>

<p><strong>28. 9. (čt)</strong> státní svátek</p>

<p><strong>29. 9. (pá) </strong>ředitelské volno</p>

<p></p>

<p><strong>Říjen</strong></p>

<p><strong>3. 10.&nbsp; (út)</strong> profesní testy septimy – 2. termín</p>

<p><strong>3. 10. (út) </strong>focení tříd a sboru od 9 hod.</p>

<p><strong>6. - 12. 10. (pá -čt) </strong>výběr studentů sexty, septimy a 1.IB S - výměnný pobyt v Praze se studenty Gym. Blankenesee Hamburg</p>

<p><strong>12. 10. (čt) </strong>1. celoškolní projekt (Martin Černý, Jan Žižka)</p>

<p><strong>16. 10. (po) </strong>termín odevzdání 1. celoškolního projektu</p>

<p><strong>16.– 20. 10. (po-pá) </strong>environmentální kurz sexty (Oldřichov v Hájích)</p>

<p><strong>16. - 20. 10. (po -pá)</strong> výměnný pobyt studentů tercie se studenty Hans Sachs Gymnasium Norimberk</p>

<p><strong>17. 10. (út) </strong>profesní testy studentů sexty – 1. termín</p>

<p><strong>17. 10. (út) </strong>triatlon, 9-17 hod. plavecký stadion Slavia a Milíčovský les</p>

<p><strong>20. 10. (pá) </strong>profesní testy studentů sexty – 2. termín</p>

<p><strong>23. 10. – 25. 10. (po-st) </strong>ředitelské volno</p>

<p><strong>26. 10. - 27. 10. (čt-pá) </strong>podzimní prázdniny</p>

<p><strong>31. 10. (út)</strong> workshop "Studium na univerzitách v&nbsp;zahraničí – úvodní informace" pro zájemce z řad studentů a rodičů (především IB1, septimy) od 17 hod. na GEVO S a souběžně ONLINE&nbsp;</p>

<p></p>

<p><strong>Listopad</strong></p>

<p><strong>8. 11. (st) </strong>Noc CUP na GEVO Jižní Město od 17,30</p>

<p><strong>17. 11. (pá) </strong>státní svátek</p>

<p><strong>21. 11. (út) rodičovské schůzky primy až oktávy, tříd IB1 a&nbsp;IB2 na GEVO Sázavská od 18 hod., rada rodičů od 17 hod.</strong></p>

<p><strong>27. 11. – 1. 12. (po-pá)</strong> stínování uchazečů ze sexty v IB1&nbsp;</p>

<p></p>

<p><strong>Prosinec</strong></p>

<p><strong>1. 12. (pá)</strong> oktáva a IB2: deadline pro odevzdání přihlášky ke státní maturitní zkoušce&nbsp;</p>

<p><strong>1. 12. (pá) </strong>zadání 2. celoškolního projektu</p>

<p><strong>14.- 20. 12. (čt-st) </strong>stínování uchazečů z&nbsp;GEVO JM v IB1&nbsp;</p>

<p><strong>19. 12. (út)</strong> workshop "Studium na univerzitách v&nbsp;zahraničí – beseda s absolventy" pro zájemce z&nbsp;řad rodičů a studentů od 17 hod. ONLINE (termín se může změnit)</p>

<p><strong>21. 12. (čt)</strong> vánoční koncert&nbsp;</p>

<p><strong>22. 12. (pá)</strong> ředitelské volno</p>

<p><strong>25. 12. 2023– 2. 1. 2024 (po-út)</strong> vánoční prázdniny</p>

<p></p>

<p><strong>Leden</strong></p>

<p><strong>3. 1. 2024 (st)</strong> první den vyučování v novém roce</p>

<p><strong>3. - 23. 1. 2024 (st- út) </strong>registrační schůzky do IB0 (sexta) na GEVO S&nbsp;a JM nebo ONLINE</p>

<p><strong>7. - 13. 1. (ne-so)</strong> lyžařský kurz tercie a kvarta, případná účast studentů IB1 bude upřesněna</p>

<p><strong>19. 1. - 25. 1.&nbsp; (pá - ne) </strong>výběr studentů kvarty - výměnný pobyt ve Švýcarsku se studenty Schule Splüngen&nbsp;</p>

<p><strong>23. 1. (út)</strong> klasifikační porada&nbsp;</p>

<p><strong>31. 1. (st)</strong> 6. vyuč. hodinu předání vysvědčení, ukončení 1.&nbsp;pololetí, IB1 a IB2 se odpoledne učí</p>

<p></p>

<p><strong>Únor</strong></p>

<p><strong>2. 2. (pá) </strong>pololetní prázdniny</p>

<p><strong>5. - 11. 2. (po-ne)</strong> jarní prázdniny</p>

<p><strong>13. 2. (út) </strong>deadline pro přihlášení na týdenní akce v&nbsp;červnu pro studenty</p>

<p><strong>19. 2. (po)</strong> informační schůzka o IB studiu pro zájemce z řad studentů tercie, kvarty a kvinty od 16 hod. na GEVO Sázavská</p>

<p><strong>20. 2. (út) </strong>GEVO den, celoškolní den kombinované výuky</p>

<p><strong>28. 2. (st) </strong>informační schůzka o IB studiu pro zájemce z&nbsp;řad rodičů tercie, kvarty a kvinty od 17 hod. na GEVO Sázavská (změna termínu z 21. 2.)</p>

<p></p>

<p><strong>Březen</strong></p>

<p><strong>1. 3. (st) </strong>termín odevzdání 2. celoškolního projektu do 22 hod.</p>

<p><strong>7. 3. (čt) </strong>18. maturitní ples v Národním domě na Vinohradech</p>

<p><strong>8. 3</strong>. <strong>(pá)</strong> studijní volno&nbsp;</p>

<p><strong>18. 3. – 21. 3. (po-čt) </strong>termín univerzitních stáží septimy&nbsp;</p>

<p><strong>19. 3. (út) konzultační den od 17 do 19 hod., třídní schůzky oktávy a IB2 na GEVO Sázavská od 17 hod.&nbsp;</strong></p>

<p><strong>28. 3. – 1. 4. (čt-po) </strong>velikonoční prázdniny a Velikonoce</p>

<p></p>

<p><strong>Duben</strong></p>

<p><strong>2. 4. (út)</strong>&nbsp; klasifikační porada ke studentům oktávy a 2. IB S</p>

<p><strong>3. – 5. 4. (st)</strong> maturitní písemné práce</p>

<p><strong>8. - 12. (po - pá) </strong>výměnný pobyt studentů tercie v Praze se studenty Hans Sachs Gymnasium, Norimberk&nbsp;</p>

<p><strong>9. 4. (út) rodičovské schůzky 1. IB S&nbsp;a 1. IB JM na GEVO JM od 17 hod.</strong>&nbsp;</p>

<p><strong>12. 4. (pá) </strong>poslední zvonění IB2 na GEVO Sázavská&nbsp;</p>

<p><strong>15. 4. – 18. 4. (po-čt) </strong>týden celoškolní kombinované výuky osmiletého gymnázia</p>

<p><strong>15. 4. – 18. 4. (po-čt) </strong>EKOkurz sekundy</p>

<p><strong>16. 4. (út)</strong>&nbsp;1. termín 1. kola státní části přijímacích zkoušek&nbsp;osmiletého studia od 8,30 hod.</p>

<p><strong>17. 4. (st)</strong>&nbsp;předání vysvědčení IB2</p>

<p><strong>17. 4. (st)&nbsp;</strong>2. termín 1. kola státní části přijímacích zkoušek&nbsp;osmiletého studia&nbsp;od 8,30 hod.&nbsp;</p>

<p><strong>18. 4. (čt)</strong>&nbsp;1. termín 1. kola&nbsp;<strong>školní</strong>&nbsp;části přijímacích zkoušek&nbsp;osmiletého&nbsp;studia&nbsp;od 10 hod.</p>

<p><strong>19. 4. (pá)</strong>&nbsp;2. termín 1. kola&nbsp;<strong>školní</strong>&nbsp;části přijímacích zkoušek&nbsp;osmiletého&nbsp;studia&nbsp;od 10 hod.&nbsp;</p>

<p><strong>23. 4. (út) rodičovské schůzky primy až septimy od 18&nbsp;hod. na GEVO Sázavská,</strong> <strong>rada rodičů od 16,30 hod.</strong></p>

<p><strong>29. 4. (po) </strong>předání vysvědčení a poslední zvonění oktávy&nbsp;</p>

<p><strong>29. 4. (po)</strong>&nbsp;1. náhradní termín státní části přijímacích zkoušek od 8,30 hod.</p>

<p><strong>30. 4. (út) </strong>2. náhradní termín státní části přijímacích zkoušek od 8,30 hod.</p>

<p></p>

<p><strong>Květen</strong></p>

<p><strong>1. 5. (st) </strong>státní svátek</p>

<p><strong>2. 5. (čt)</strong> náhradní termín <strong>školní</strong> části přijímacích zkoušek od 14,30 hod.</p>

<p><strong>2. - 7. 5. (čt-út)</strong> didaktické testy státní maturitní zkoušky</p>

<p><strong>8. 5. (st) </strong>státní svátek</p>

<p><strong>15. 5. (st)</strong> Den cup</p>

<p><strong>20. - 24. 5. (po-pá) </strong>ústní maturitní zkoušky oktávy a 2. IB S</p>

<p><strong>20. - 24. 5. (po-pá) </strong>projektový týden</p>

<p><strong>24. 5. (pá) </strong>termín odevzdání 3. celoškolního projektu do 22 hod.</p>

<p><strong>25. 5. – 31. 5. (so-pá) </strong>výběr studentů kvarty - výměnný pobyt v Praze se studenty Schule Splüngen, Švýcarsko</p>

<p><strong>25. 5. – 27. 5. (so-po) </strong>termín třídních akcí (volitelné)</p>

<p><strong>30. 5. (čt) projektový den -</strong> prezentace nejlepších projektů<br />
od 9 hod., Velká aula Pedagogické fakulty UK</p>

<p><strong>31. 5. (pá) </strong>slavnostní předání maturitního vysvědčení, Velký sál Novoměstské radnice</p>

<p></p>

<p><strong>Červen</strong></p>

<p><strong>11. 6. (út)</strong> klasifikační porada od 16 hod.</p>

<p><strong>13. 6. (čt) </strong>seznamovací schůzka rodičů a studentů 0. IB S&nbsp;na GEVO JM a<br />
0. IB JM na GEVO Sázavská od 17 hod.&nbsp;</p>

<p><strong>19. 6. (st)</strong> úklid školy, Sázavský tygřík pro studenty nižšího gymnázia</p>

<p><strong>20. 6. (čt) </strong>13. ročník sportovního dne GEVO&nbsp;</p>

<p><strong>20. 6. (čt) </strong>GEVOLTA pro studenty vyššího gymnázia (organizuje septima)</p>

<p><strong>21. 6. (pá) </strong>třídní akce nebo výjezdní akce</p>

<p><strong>24. 6. – 27. 6. (po -čt)</strong> akce výjezdního týdne&nbsp;(některé akce už od 22. 6.), účast studentů IB1 bude upřesněna</p>

<p><strong>28. 6. (pá)</strong> slavnostní předání vysvědčení a slovních hodnocení od 9 hod.; závěr školního roku</p>

<p></p>

<p><strong>Prázdniny </strong></p>

<p><strong>1. - 4. 7. (po-čt) </strong>kancelář v&nbsp;omezeném provozu</p>

<p><strong>6. 7. (so) </strong>studenti IB2 obdrží výsledky IB zkoušek&nbsp;</p>

<p><strong>19. - 23. 8. (po-pá)</strong> kancelář v&nbsp;omezeném provozu</p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>
</div></div></div>
</div></div></div>
</div></div></div></div></div><div id="skolne-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Školné</h2>

<p><strong>Výše školného stanovená na školní rok 2023/24&nbsp;pro studenty, kteří zahájili na základě nové smlouvy&nbsp;studium od 1. září 2022&nbsp;nebo později:</strong></p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-accordion">
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Běžné školné</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>je stanoveno na&nbsp;11&nbsp;000 Kč měsíčně.</p>

<p>K&nbsp;zařazení do této kategorie rodiče učiní ve smlouvě jednoduché prohlášení, bez dalšího dokládání,&nbsp;že jejich průměrný čistý měsíční příjem nepřesahuje limit 110 000&nbsp;Kč, který se zvýší o&nbsp;náklady na vzdělání&nbsp;(tzn. že školné činí více než 10 % jejich čistého rodinného příjmu;&nbsp;uvedený limit se – pro potřebu zařazení do této kategorie – &nbsp;zvyšuje za každé vyživované dítě do věku 26 let o&nbsp;paušál 27 500&nbsp;Kč měsíčně,&nbsp;viz příklad 1 níže*).</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Plné školné</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>je stanoveno na&nbsp;13&nbsp;500 Kč měsíčně.</p>

<p>Do této kategorie spadají rodiče, kteří neučiní prohlášení uvedené v&nbsp;kategorii „Běžné školné“. Změnit zařazení do kategorie je možné prohlášením (v případě změněné fin. situace rodiny) kdykoliv během studia.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Snížené školné</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>je stanovováno individuálně&nbsp;v&nbsp;rozmezí 0 Kč – 9&nbsp;000 Kč měsíčně.</p>

<p>&nbsp;O&nbsp;zařazení do této kategorie rozhoduje stipendijní komise&nbsp;na základě písemné žádosti rodičů s&nbsp;doložením čistého příjmu rodičů a studijních výsledků uchazeče/studenta. Žádost o&nbsp;zařazení do kategorie „Snížené školné“ mohou požádat rodiče studenta/uchazeče kdykoliv během studia.</p>

<p>Smyslem existence této kategorie je&nbsp;nejen umožnit studium na naší škole vybraným nadaným studentům s&nbsp;nedostatečným finančním zázemím, ale&nbsp;zejména umožnit dokončení studia našim studentům, jejichž rodinná finanční situace se během doby studia zhorší tak, že by jinak byli nuceni studium předčasně ukončit.</p>

<p><a href="files/stanovy-stipendijni-komise-gevo-2-podepsano.pdf" target="_blank">Stanovy Stipendijní komise</a><br />
<a href="files/gevo-dolozeni-zadost-i-o-snizeni-skolneho.pdf" target="_blank">Podklady pro podání žádosti</a></p>

<p>Chcete-li žádat o přiznání stipendia, pošlete žádost se všemi podklady&nbsp;na: <a href="mailto:stipendium@gevo.cz">stipendium@gevo.cz</a></p>

<p>Finanční prostředky umožňující zařazení do této kategorie škola získává zejména z&nbsp;plateb školného ostatních rodičů hrazeného nad rámec kategorie „Běžné školné“.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.4.columns.0.regions.0"><p>Studenti prvních ročníků platí jednorázový&nbsp;vstupní balíček, který zahrnuje osobní iPad, úvodní adaptační kurz &nbsp;a některé další učební materiály. Cena balíčku pro školní rok 2023/24&nbsp;je&nbsp;25&nbsp;000 Kč.</p>

<p>____________________</p>

<p>Výše uvedené limity a paušální částky se v&nbsp;dalších letech posouvají na základě inflace vyhlašované ČSÚ. Školné je jednou ročně upravováno Radou školy GEVO na základě doporučení Rad rodičů GEVO, přičemž vývoj školného je určován z největší části celkovou inflací a růstem učitelských mezd v&nbsp;celé ČR.</p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.5.columns.0.regions.0"><h3>Školné pro vyšší ročníky</h3>

<p><strong>Výše školného stanovená na školní rok 2023/24&nbsp;pro studenty, kteří zahájili studium na základě smlouvy uzavřené před rokem 2022 (dobíhající smlouvy):</strong></p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-accordion">
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Školné (dobíhající):</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>je stanoveno na 9&nbsp;000 Kč měsíčně.</p>

<p>Do této kategorie spadají rodiče, kteří podepsali smlouvu o&nbsp;studiu před rokem 2022.</p>

<p>Ve školním roce 2023/24&nbsp;škola zavádí nový systém školného,&nbsp;ke kterému se stávající rodiče mohou dobrovolně připojit. Tím podpoří existenci stipendijního programu pro nadané studenty a „záchranné sítě“ pro ty z&nbsp;našich studentů, jimž se během studia zhorší finanční situace tak, že by nemohli dokončit studium na naší škole. Tito rodiče také umožní budování kvalitnějšího materiálního zázemí pro všechny studenty.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.7.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:50px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.2.rows.8.columns.0.regions.0"><h3>Jak platit školné<br />
&nbsp;</h3>

<p>Na zasedáních Rady rodičů GEVO Jižní Město dne 24.4. 2023, a Rady rodičů GEVO Sázavská dne 25. 4. 2023&nbsp;byl projednán návrh rozpočtu školy a doporučen ke schválení Radou školy GEVO. RŠ GEVO tento rozpočet na příští školní rok schválila dne 26. 4. 2023.&nbsp;</p>

<p>Rady doporučily a schválily výši školného pro stávající studenty na hodnotě 9&nbsp;000 Kč měsíčně&nbsp;(12 splátek za celý školní rok 2023/24, celkem 108&nbsp;000 Kč) ve &nbsp;formě:</p>

<p>12 měsíčních splátek&nbsp;(9&nbsp;000 Kč, splatné vždy k&nbsp;1. dni kalendářního měsíce, počínaje ke dni 1. 7. 2023&nbsp;a konče k&nbsp;1. 6. 2024),&nbsp;nebo</p>

<p>2 pololetní&nbsp;spláty&nbsp;(54&nbsp;000 Kč, splatné k&nbsp;1. 7. 2023&nbsp;a k&nbsp;1. 1. 2024),&nbsp;nebo</p>

<p>1 roční splátky&nbsp;(108&nbsp;000 Kč, splatné k&nbsp;1. 7. 2023).</p>

<p>Školné pro studenty, kteří přestupují do IB DP programu z jiných škol než GEVO, je 13&nbsp;500 Kč měsíčně.</p>

<p><span style="font-size: var(--base-text-font-size); color: var(--base-text-color); font-family: var(--base-font-family); background-color: var(--base-background);">Školné se dle smlouvy hradí převodem na účet GEVO&nbsp;Sázavská&nbsp;</span><strong style="font-size: var(--base-text-font-size); color: var(--base-text-color); font-family: var(--base-font-family);">1968155359/0800</strong><span style="font-size: var(--base-text-font-size); color: var(--base-text-color); font-family: var(--base-font-family); background-color: var(--base-background);">,&nbsp;variabilní symbol je třímístné nebo čtyřmístné číslo studenta&nbsp;(zjistíte v&nbsp;kanceláři školy či u&nbsp;účetní).</span></p>
</div></div></div></div></div><div id="na-koho-se-obrace-sz" class="section height--low align--middle color--default section-has-background"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Na koho se obracet</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-4-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.3.columns.0.regions.0"><div class="flexcard flexcard-overlap valign-top align-left flexcard-media--stretch"><div class="flexcard-media"><div class="image-wrapper"><div class="image image-mask ratio-square"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/teply.jpg 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/teply.jpg 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/teply.jpg 980w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1280/0/teply.jpg 1280w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1920/0/teply.jpg 1920w,https://www.gevo.cz/files/responsive/2600/0/teply.jpg 2002w" data-sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/teply.jpg 360w,files/responsive/640/0/teply.jpg 640w,files/responsive/980/0/teply.jpg 980w,files/responsive/1280/0/teply.jpg 1280w,files/responsive/1920/0/teply.jpg 1920w,files/responsive/2600/0/teply.jpg 2002w" sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div><div class="flexcard-content"><div class="flexcard-content-wrapper"><div class="text-block"><p><strong>Mgr. Jan Teplý,&nbsp;</strong>ředitel&nbsp;školy</p>
</div></div></div></div></div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.3.columns.0.regions.1">se vším, co se týká suplování, rozvrhů, organizace školního roku, dnů otevřených dveří, předtestů, organizace přijímacího řízení; na on line systém Edookit; na otázky týkající se státní maturitní zkoušky; na ostatní záležitosti týkající se provozu a náplně školy.</div></div> <div class="col col-5-12 grid-4-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.3.columns.1.regions.0"><div class="flexcard flexcard-overlap valign-top align-left flexcard-media--stretch"><div class="flexcard-media"><div class="image-wrapper"><div class="image image-mask ratio-square"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/rezac.jpg 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/rezac.jpg 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/rezac.jpg 980w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1280/0/rezac.jpg 1280w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1920/0/rezac.jpg 1920w,https://www.gevo.cz/files/responsive/2600/0/rezac.jpg 2002w" data-sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/rezac.jpg 360w,files/responsive/640/0/rezac.jpg 640w,files/responsive/980/0/rezac.jpg 980w,files/responsive/1280/0/rezac.jpg 1280w,files/responsive/1920/0/rezac.jpg 1920w,files/responsive/2600/0/rezac.jpg 2002w" sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div><div class="flexcard-content"><div class="flexcard-content-wrapper"><div class="text-block"><p><strong>Dr. Michal Řezáč,&nbsp;</strong>zástupce ředitele a manažer&nbsp;školy</p>
</div></div></div></div></div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.3.columns.1.regions.1">se vším, co se týká organizací akcí či výjezdů, propagace školy a značky GEVO, např. návrhy na spolupráci s&nbsp;médii nebo při zajišťování propagace školy na veřejnosti; &nbsp;v případě dotazů na úspěšnost studentů při přijetí na vysoké školy; otázky k&nbsp;webu a sociálním sítím, studentský informační systém (SISu); na vše o&nbsp;maturitním plese a zapojení školy do charitativních akcí. Zároveň se na něj obracejte v&nbsp;oblasti poradenství studentům při volbě vysoké školy.</div></div> <div class="col col-9-12 grid-4-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.3.columns.2.regions.0"><div class="flexcard flexcard-overlap valign-top align-left flexcard-media--stretch"><div class="flexcard-media"><div class="image-wrapper"><div class="image image-mask ratio-square"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/1203-spacilova.jpg 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/1203-spacilova.jpg 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/1203-spacilova.jpg 980w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1280/0/1203-spacilova.jpg 1280w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1920/0/1203-spacilova.jpg 1920w,https://www.gevo.cz/files/responsive/2600/0/1203-spacilova.jpg 2002w" data-sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/1203-spacilova.jpg 360w,files/responsive/640/0/1203-spacilova.jpg 640w,files/responsive/980/0/1203-spacilova.jpg 980w,files/responsive/1280/0/1203-spacilova.jpg 1280w,files/responsive/1920/0/1203-spacilova.jpg 1920w,files/responsive/2600/0/1203-spacilova.jpg 2002w" sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div><div class="flexcard-content"><div class="flexcard-content-wrapper"><div class="text-block"><p><strong>Mgr. Klára&nbsp;Spáčilová,&nbsp; </strong>zástupkyně&nbsp;ředitele pro výchovnou činnost</p>
</div></div></div></div></div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.3.columns.2.regions.1">se obracejte se vším, co se týká poruch učení (dysgrafie, dyslexie, popř. poruch pozornosti či poruch autistického spektra atd.) a případnou podporou studentů s&nbsp;poruchami učení včetně spolupráce s&nbsp;pedagogicko –psychologickými poradnami.</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-4-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.4.columns.0.regions.0"><div class="flexcard flexcard-overlap valign-top align-left flexcard-media--stretch"><div class="flexcard-media"><div class="image-wrapper"><div class="image image-mask ratio-square"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/brejchova.jpg 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/brejchova.jpg 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/brejchova.jpg 980w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1280/0/brejchova.jpg 1280w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1920/0/brejchova.jpg 1920w,https://www.gevo.cz/files/responsive/2600/0/brejchova.jpg 2002w" data-sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/brejchova.jpg 360w,files/responsive/640/0/brejchova.jpg 640w,files/responsive/980/0/brejchova.jpg 980w,files/responsive/1280/0/brejchova.jpg 1280w,files/responsive/1920/0/brejchova.jpg 1920w,files/responsive/2600/0/brejchova.jpg 2002w" sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div><div class="flexcard-content"><div class="flexcard-content-wrapper"><div class="text-block"><p><strong>Dr. Jiřina Brejchová,&nbsp; </strong>psycholožka&nbsp;školy</p>
</div></div></div></div></div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.4.columns.0.regions.1">u&nbsp;uchazečů pouze dotazy na neúspěšnost u&nbsp;předtestů,&nbsp;<strong>nikoli</strong>&nbsp;na úspěšné složení či organizační a jiné stránky přijímacího řízení a provozu školy. &nbsp;U stávajících studentů pouze na problémy osobnostního rázu (např. osobní problémy ve škole, v&nbsp;rodině atd.), nebo pokud je konzultace&nbsp;doporučena třídním profesorem.</div></div> <div class="col col-5-12 grid-4-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.4.columns.1.regions.0"><div class="flexcard flexcard-overlap flexcard-size--small valign-top align-left flexcard-media--stretch"><div class="flexcard-media"><div class="image-wrapper"><div class="image image-mask ratio-original" style="padding-bottom:109.8901098901099%"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/1224-vavra.jpg 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/1224-vavra.jpg 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/1224-vavra.jpg 980w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1280/0/1224-vavra.jpg 1280w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1920/0/1224-vavra.jpg 1920w,https://www.gevo.cz/files/responsive/2600/0/1224-vavra.jpg 2002w" data-sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/1224-vavra.jpg 360w,files/responsive/640/0/1224-vavra.jpg 640w,files/responsive/980/0/1224-vavra.jpg 980w,files/responsive/1280/0/1224-vavra.jpg 1280w,files/responsive/1920/0/1224-vavra.jpg 1920w,files/responsive/2600/0/1224-vavra.jpg 2002w" sizes="(min-width:1380px) 322px, (min-width:641px) 23.33vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div><div class="flexcard-content"><div class="flexcard-content-wrapper"><div class="text-block"><p><strong>Mgr. Tomáš Vávra</strong><br />
koorinátor IB</p>

<h4 class="text-large"></h4>
</div></div></div></div></div></div> <div class="col col-9-12 grid-4-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.3.rows.4.columns.2.regions.0"></div></div></div></div><div class="section-background" style="background-color:#fff"></div></div><div class="section height--low align--middle color--default section-has-background"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-6-12"><div class="block block-box box box--default"><div class="row"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.4.rows.0.columns.0.regions.0.rows.0.columns.0.regions.0"><h4 class="text-large">třídní profesoři</h4>

<p>pokud potřebujete znát detaily&nbsp;průběhu školního roku; informace o&nbsp;výchovné práci;&nbsp;souhrnně na prospěch a chování dítěte; na akce a výjezdy dané třídy.</p>
</div></div></div></div></div> <div class="col col-7-12 grid-6-12"><div class="block block-box box box--default"><div class="row"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.4.rows.0.columns.1.regions.0.rows.0.columns.0.regions.0"><h4 class="text-large">Ing. Lucie Votavová</h4>

<p>v&nbsp;případě základních dotazů na IB studium a potřeby pomoci s&nbsp;tlumočením mezi češtinou a angličtinou.</p>
</div></div></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.4.rows.1.columns.0.regions.0"><em>Pokud je dotaz nespecifikovaný uvedenými příklady, pošlete dotaz <a href="mailto:ludmila.salabova@gevo.cz">kanceláři školy</a> a my si ho rozdělíme.</em></div></div></div></div><div class="section-background" style="background-color:rgb(254, 237, 237)"></div></div><div id="klasifikace-a-zacatek-hodin-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Začátky a konce hodin</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-6-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.3.columns.0.regions.0"><div class="image image-mask ratio-original" style="padding-bottom:64.89071038251366%"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/budik.png 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/budik.png 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/budik.png 732w" data-sizes="(min-width:1380px) 690px, (min-width:641px) 50.00vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/budik.png 360w,files/responsive/640/0/budik.png 640w,files/responsive/980/0/budik.png 732w" sizes="(min-width:1380px) 690px, (min-width:641px) 50.00vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div> <div class="col col-7-12 grid-6-12"><div class="block block-box box box--default"><div class="row"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.3.columns.1.regions.0.rows.0.columns.0.regions.0"><p>0. hodina 7,40 – 8,25<br />
1. hodina 8,30 – 9,15<br />
2. hodina 9,25 – 10,10<br />
3. hodina 10,20 – 11,05<br />
<strong>(přestávka 15 minut)</strong><br />
4. hodina 11,20 – 12,05<br />
5. hodina 12,15 – 13,00<br />
6. hodina 13,10 – 13,55<br />
7. hodina 14,00 – 14,45<br />
<strong>(v průběhu 5.-7. vyučovací hodiny mají třídy vždy jednu hodinu vymezenou pro oběd)</strong><br />
8. hodina 14,50 – 15,35<br />
9. hodina 15,40 – 16,25</p>
</div></div></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.4.columns.0.regions.0"><h2>Klasifikační řád</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-box box box--default"><div class="row"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.5.rows.5.columns.0.regions.0.rows.0.columns.0.regions.0"><p><strong>100 – 96%&nbsp;</strong>výborně (<u>1</u>)<br />
komentář:&nbsp;mimořádný výkon ve všech sledovaných kritériích<br />
&nbsp;</p>

<p><strong>95 – 85%&nbsp;</strong>výborně (1)<br />
komentář:&nbsp;student zná bez chyby podstatu problému, dovede ho vysvětlit na odpovídající úrovni; odpovídá přesně a bez váhání na zadané otázky; problémy řeší sám, je schopen analýzy a syntézy; testy se vyznačují věcnou správností, postižením jádra problému, drží se tématu neodbíhá ke zbytečným podrobnostem; v&nbsp;probírané látce dokáže objevit souvislosti s&nbsp;předchozími znalostmi, probírané látce porozumí; jeho vyjadřovací schopnosti jsou na vysoké odborné, jazykové i stylistické úrovni<br />
&nbsp;</p>

<p><strong>84 – 70%&nbsp;</strong>chvalitebně (2)<br />
komentář:&nbsp;student dovede vyložit problém, drobné nedostatky po upozornění opraví, má odpovídající vyjadřování (odborné i spisovné), k&nbsp;samostatnému řešení potřebuje rady profesora<br />
&nbsp;</p>

<p><strong>69– 55%&nbsp;</strong>dobře (3)<br />
komentář:&nbsp;student zvládá základy problému, má chudší slovní zásobu, v&nbsp;učivu se orientuje,i když některé problémy neumí vyložit; pod vedením profesora dokáže samostatně pracovat a řešit jednodušší zadání<br />
&nbsp;</p>

<p><strong>54 – 40%&nbsp;</strong>dostatečně (4)<br />
komentář:&nbsp;student nepracuje samostatně, při řešení problému je potřeba neustálé pomoci profesora, student neumí zapojit znalosti do logických celků, neumí vystihnout podstatu věci, je schopen se naučit pouze základní fakt<br />
&nbsp;</p>

<p><strong>39 – 0%&nbsp;</strong>nedostatečně (5)<br />
komentář:&nbsp;student nezvládl minimum stanovené látky</p>
</div></div></div></div></div></div></div></div><div id="skolni-rad-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.6.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.6.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.6.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Školní řád</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-accordion">
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Obecná ustanovení</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>Škola realizuje právo studenta na vzdělání. Studentům splňujícím podmínky ke studiu umožňuje přístup ke vzdělání bez ohledu na národnostní a sociální původ, náboženské vyznání a politické smýšlení.</p>

<p>Výchova a vzdělání na škole směřuje k&nbsp;harmonickému rozvoji studentů, k&nbsp;vzájemnému respektování a respektování ostatních občanů a jejich práv, posilování úcty k&nbsp;člověku, ke kulturním hodnotám nejen vlastní země, ale uznávaných hodnot i práv jiných národů.</p>

<p>Školní řád respektuje Úmluvu o&nbsp;právech dítěte, Listinu lidských práv a svobod a upravuje pravidla slušného chování pro pobyt studentů ve škole a na školních akcích.</p>

<p>Škola připravuje studenty pro aktivní život ve svobodné společnosti.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Práva studentů</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>Student má právo vzdělávat se v&nbsp;oboru, rozvíjet své zájmy, zvyšovat svůj odborný i kulturně společenský růst.</p>

<p>Student má právo na respektování svobody myšlení, svědomí a náboženského vyznání.</p>

<p>Má právo na ochranu osobního majetku za předpokladu, že je uložen na patřičném místě; cennosti mohou být uloženy v&nbsp;trezoru v&nbsp;kanceláři školy.</p>

<p>Každý student a jeho zákonný zástupce má právo obracet se přímo k&nbsp;řediteli školy nebo ke zřizovateli, eventuálně ke Školské radě se svými připomínkami, stížnostmi, návrhy a problémy, nebo na ně upozornit třídního učitele; při školních problémech konzultují nejprve s&nbsp;třídním učitelem, ten může doporučit konzultaci se školním psychologem. Při osobních problémech konzultují přímo se školním psychologem</p>

<p>Za svobodné vyjádření svých názorů nesmí být studenti postihováni, pokud se neprokáže záměr urazit nebo poškodit druhou osobu nebo pověst školy.</p>

<p>Student má možnost účastnit se jednání o&nbsp;své osobě kromě případů, kterých se týkají zvláštní předpisy o&nbsp;ochraně dat.</p>

<p>Student má právo opravit si neúspěšné hodnocení v&nbsp;jednotlivých předmětech podle klasifikačního řádu, který je součástí Řádu školy.</p>

<p>Student má právo prostřednictvím Rady studentů pomáhat v&nbsp;organizaci a chodu školy.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Povinnosti studentů</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>Základní povinností je pravidelně docházet na výuku, nejen z povinnosti vůči sobě a škole, ale hlavně vůči svým rodičům, kteří za jeho vzdělávání platí školné.</p>

<p>Studenti přicházejí do školy s&nbsp;dostatečným předstihem tak, aby byli včas připraveni na vyučování (nejpozději pět minut před zahájením výuky). Pozdní příchody narušují výuku nejen ostatních, ale i jejich vlastní.</p>

<p>Studenti se aktivně podílejí na výuce, tzn. věnují se pozorně výkladu a všem částem vyučovací hodiny, neruší hovorem ani jinou činností nepatřící do hodiny, aktivně spolupracují na řešení problému a na úkolech zadaných učiteli a na vyučování se náležitě doma připravují.</p>

<p>Dodržují zásady společenského vystupování (např. zdraví vyučující i návštěvníky školy, dávají starším přednost, atd.) a pravidla slušného chování (nemluví vulgárně, apod.), respektují pracovníky školy a své spolužáky, úzce spolupracují s&nbsp;třídním učitelem. Řádně omlouvají svou nepřítomnost hodnověrnou omluvou (u nezletilých omlouvají rodiče, zletilým omluvu parafují). Absenci hlásí ihned třídnímu učiteli, event. do kanceláře školy, omlouvají do 3 dnů po skončení nepřítomnosti.</p>

<p>Studenti šetří majetek školy i svých spolužáků, V&nbsp;případě záměrného nebo opakujícího se poškození jim bude škoda předepsána k&nbsp;náhradě v&nbsp;souladu s&nbsp;legislativními předpisy a případně vznikne povinnost uvést věc do původního stavu. (U nezletilých jedná škola se zákonnými zástupci).</p>

<p>Ve škole a při školních akcích je zakázáno zejména: kouření, pití alkoholu, konzumace, držení a distribuce drog a všech návykových látek, přinášení předmětů ohrožujících bezpečnost a manipulace s&nbsp;nimi, jakékoli projevy rasismu, šikany a netolerance.</p>

<p>Používání mobilních telefonů je ve škole povoleno pouze o&nbsp;přestávce, při vyučovací hodině musí být telefon vypnut a uložen (v kapse, či tašce). Zápisy hodiny do mobilního telefonu nejsou povoleny. Používání tabletů a notebooků musí úzce souviset s&nbsp;tématem vyučování. Pokud je někdo použije jinak, bude mu přístroj zabaven a odevzdán rodičům.</p>

<p>Jednání, které bude prokázáno jako trestný čin, a tím je i fyzická či slovní šikana, vede k&nbsp;okamžitému&nbsp;vyloučení ze školy. Student může být vyloučen ze školy z&nbsp;důvodů neplnění svých základních povinností a tím je docházka do školy a zvládání základního učiva na přiměřené úrovni.</p>

<p>Student je povinen u&nbsp;všech svých školních prací uvést přesné zdroje (literatura, internet apod.), pokud nejsou uvedeny, postihy jsou následující:</p>

<p>Pokud je práce stažena bez uvedených zdrojů (v tomto případě se předpokládá, že student vydává práci za svojí a originální), bude student podmínečně vyloučen.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Organizace vyučování a pobytu studentů ve škole a na akcích pořádaných školou</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>Škola se otevírá v&nbsp;7.00 hod. a zavírá v&nbsp;18.00 hod. Mimo tuto dobu není pobyt ve škole dovolen, kromě akcí povolených ředitelem školy.</p>

<p>Dopolední vyučování začíná v&nbsp;8.30 hod. a končí nejpozději ve 14.00 hod.; odpolední začíná ve 14.55 hod. a končí po 16.00 hod. Zájmové aktivity studentů probíhají po skončení povinné výuky.</p>

<p>Student je povinen odložit si v&nbsp;šatně (nemůže nechat povalovat své svršky na lavici při výuce.) V&nbsp;šatně se student chová ohleduplně k&nbsp;věcem spolužáků a neničí zařízení. Škola ručí pouze za předměty v&nbsp;řádně uzamknuté a nepoškozené skřínce.</p>

<p>Z&nbsp;vyučování smí student odejít pouze se souhlasem vyučujícího. V&nbsp;případě onemocnění, nevolnosti či úrazu je okamžitě telefonicky uvědomen zákonný zástupce studenta. Mimořádně může na více dnů uvolnit studenta z&nbsp;výuky třídní profesor.</p>

<p>O&nbsp;individuálním studijním plánu, rozdílových a komisionálních zkouškách a přestupech rozhoduje ředitel školy na základě písemné žádosti.</p>

<p>Postup při vyřizování záležitostí:</p>

<p>veškerá potvrzení vydává na předložení vyplněného tiskopisu kancelář školy v&nbsp;úředních hodinách pro studenty;</p>

<p>interní školní tiskopis je možné stáhnout z&nbsp;webových stránek školy;</p>

<p>při úrazu zajistí vyučující první pomoc, uvědomí rodiče, event. v&nbsp;doprovodu dospělé osoby odvede zraněného na nejbližší zdravotní středisko; událost zapíše do knihy úrazů a vyplní protokoly uložené u&nbsp;zástupců ředitele;</p>

<p>při zjištění ztráty student ohlásí událost v&nbsp;kanceláři školy; sám je povinen nahlásit ztrátu policii v&nbsp;místě sídla školy; na základě protokolu vyřídí kancelář událost s&nbsp;pojišťovnou.</p>

<p>Nepřítomnost vyučujícího v&nbsp;hodině hlásí po 5 minutách od zvonění služba u&nbsp;zástupců ředitele nebo v&nbsp;ředitelně.</p>

<p>Při suplování probíhá normální výuka, studenti jsou povinni pracovat a plnit zadávané povinnosti.</p>

<p>Služby ve třídách určuje třídní, vymezuje jejich povinnosti a kontroluje jejich činnost.</p>

<p>Ve školní jídelně jsou studenti povinni dodržovat její vnitřní řád.</p>

<p>Vzájemné vztahy mezi zaměstnanci a právním subjektem školou, upravuje organizační řád a pracovní řád školy.</p>

<p>Výchovná a kárná opatření jsou zohledněna v&nbsp;klasifikačním řádu, odd. chování.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Závěrečná ustanovení</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p>Školní řád je závazným ustanovením určujícím práva a povinnosti studentů směrem k&nbsp;výuce i k&nbsp;vztahům mezi studenty a zaměstnanci školy.</p>

<p>Studenti jsou povinni dbát ústních pokynů pracovníků školy i pracovníků institucí, kteří se na akcích školy podílejí, pokud nejsou v&nbsp;rozporu s&nbsp;právními normami a úmluvami o&nbsp;právech dítěte.</p>
</div></div></div>
</div></div></div>
</div></div></div></div></div><div id="diferenciacni-studijni-plan-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.7.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.7.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.7.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Diferenciační studijní plán</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-6-12"><div class="block block-image" data-lb="region" data-lb-id="sections.7.rows.3.columns.0.regions.0"><div class="image image-mask ratio-original" style="padding-bottom:117.75304716481187%"><img class="is-lazy" data-srcset="https://www.gevo.cz/files/responsive/720/0/osobnosti.png 360w,https://www.gevo.cz/files/responsive/640/0/osobnosti.png 640w,https://www.gevo.cz/files/responsive/980/0/osobnosti.png 980w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1280/0/osobnosti.png 1280w,https://www.gevo.cz/files/responsive/1920/0/osobnosti.png 1887w" data-sizes="(min-width:1380px) 690px, (min-width:641px) 50.00vw, 100.00vw"/><noscript><img srcset=https://www.gevo.cz/files/responsive/360/0/osobnosti.png 360w,files/responsive/640/0/osobnosti.png 640w,files/responsive/980/0/osobnosti.png 980w,files/responsive/1280/0/osobnosti.png 1280w,files/responsive/1920/0/osobnosti.png 1887w" sizes="(min-width:1380px) 690px, (min-width:641px) 50.00vw, 100.00vw"></noscript></div></div></div> <div class="col col-7-12 grid-6-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.7.rows.3.columns.1.regions.0"><p>Z důvodu mimořádného nadání v&nbsp;jiných než školních dovednostech (např. vrcholový sport atp.) může na žádost zákonných zástupců, resp. zletilého žáka ředitel školy povolit diferenciační studijní plán. Žák průběžně dochází do vyučování, absence zaviněná sportem je mu omlouvána a část svých studijních povinností si plní s&nbsp;časovým odkladem a za podmínek stanovených diferenciačním studijním plánem. Rozsah učiva a klasifikace jsou stejné jako pro ostatní žáky.</p>

<p>Stejným způsobem je možné diferencovat povinnosti žáka při delší nemoci nebo zranění. Tohoto plánu mohou využít i žáci po přechodu z jiného i zahraničního gymnázia s&nbsp;odlišným ŠVP.</p>

<p><strong>Speciální studijní program</strong>&nbsp;mají vybraní žáci vyššího stupně osmiletého studia a vybraní žáci čtyřletého studia, kteří mimořádným způsobem vynikají nad úroveň jazykových skupin. Tento program navrhují příslušní vyučující. Žák pracuje samostatně, jeho práci kontroluje na pravidelných setkáních lektor.</p>

<p><strong>Individuální studijní program</strong>&nbsp;mají žáci maturitního ročníku, kteří si maturitní předměty vybírají podle svého budoucího zaměření. Každý žák si z nabídky vybere svůj osobní program, plnění povinností v&nbsp;povinných předmětech je nedotčeno.</p>

<p>Na lékařské doporučení jsou žáci z tělesné výchovy na příslušný školní rok uvolněni bez vytváření náhradního programu.</p>
</div></div></div></div></div><div id="skolni-jidelna-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Školní jídelna Sázavská - pro 1.-4.&nbsp;stupeň gymnázia</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-6-12"><div class="block block-button" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.3.columns.0.regions.0"><div class="center"><a class="btn btn-default" href="http://www.zssazavska.cz/aktualne/jidelnicek-19-29.html"><span class="btn__icon" aria-hidden="true"></span><span class="btn__label">JÍDELNÍ LÍSTEK</span></a></div></div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.3.columns.0.regions.1"><p><strong>Ceny obědů:</strong><br />
Žáci 11 – 14 let&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<strong>30,- Kč / 1 oběd</strong><br />
Žáci 15 let a výše&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;<strong>32,- Kč / 1 oběd</strong></p>

<p>Bankovní spojení pro bezhotovostní platby je&nbsp;2100434948/2010&nbsp;plus příslušný&nbsp;variabilní symbol.</p>

<p>Cena nákladů za režii <strong>12,- Kč&nbsp;/1 oběd</strong></p>

<p>Zálohu 1500,- Kč posílejte na účet školy Gymnázia Evolution: 1968155359/0800, variabilní symbol: evidenční číslo studenta, do poznámky: záloha za obědy v ŠJ Sázavská</p>
</div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.3.columns.0.regions.2"><p><strong>Volba oběda</strong></p>

<p>Každý strávník, má-li zaplacený oběd, má možnost vybrat si denně ze 2 jídel. Automaticky má každý student přednastavené jídlo č.&nbsp;1. V&nbsp;případě zájmu o&nbsp;jídlo č. 2 provede svoji volbu prostřednictvím terminálu ve školní jídelně.</p>

<p>Pro elektronickou volbu oběda je potřeba mít buď&nbsp;<strong>kartu&nbsp;za 35,- Kč</strong>&nbsp;nebo&nbsp;čip, který lze vyzvednout&nbsp;<strong>proti vratné záloze 121,- Kč.</strong>&nbsp;Záloha je strávníkovi vrácena pouze v&nbsp;případě, když čip odevzdá nepoškozený a funkční.</p>

<p><strong>Odhlášení oběda</strong></p>

<p>Odhlášení oběda lze provést nejpozději v&nbsp;den příslušného oběda do 7:30 hod., těmito způsoby:</p>

<p>telefonicky na čísle <a href="tel:277 779 640">277 779 640</a> nebo SMS zprávou na čísle <a href="sms:+420 606 604 258">606 604&nbsp;258</a></p>

<p>e-mailem na adrese<a href="mailto:jidelna@zssazavska.cz">&nbsp;jidelna@zssazavska.cz</a></p>
</div></div> <div class="col col-7-12 grid-6-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.3.columns.1.regions.0"><p class="center"><strong>Základní škola Sázavská</strong><br />
Sázavská 5<br />
Praha 2</p>

<p class="center"><strong>Úřední hodiny kanceláře:</strong><br />
Pondělí – Pátek:&nbsp;&nbsp; 6:45 – 8:45 hod. a 11:30 – 14:15 hod.<br />
Vedoucí školní jídelny: Gabriela Pechová</p>

<p class="center">E-mail:&nbsp;<a href="mailto:jidelna@zssazavska.cz">jidelna@zssazavska.cz</a><br />
Telefon: <a href="tel:+420 277 779 640">277 779 640</a></p>

<p></p>
</div> <div class="block block-map" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.3.columns.1.regions.1"><div class="block-map-element embed-container embed-container-high" data-gmap="true" data-scrollwheel="false" data-scalecontrol="true" data-address="Sázavská 5, 120 00 Praha 2-Vinohrady, Česko" data-latitude="50.0743545" data-longitude="14.440415" data-zoom="15" data-styles="[{&quot;featureType&quot;:&quot;water&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#d3d3d3&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;transit&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#808080&quot;},{&quot;visibility&quot;:&quot;off&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.highway&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.stroke&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;on&quot;},{&quot;color&quot;:&quot;#b3b3b3&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.highway&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#ffffff&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.local&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;on&quot;},{&quot;color&quot;:&quot;#ffffff&quot;},{&quot;weight&quot;:1.8}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.local&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.stroke&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#d7d7d7&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;poi&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;on&quot;},{&quot;color&quot;:&quot;#ebebeb&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;administrative&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#a7a7a7&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.arterial&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#ffffff&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.arterial&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#ffffff&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;landscape&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;on&quot;},{&quot;color&quot;:&quot;#efefef&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;labels.text.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#696969&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;administrative&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;labels.text.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;on&quot;},{&quot;color&quot;:&quot;#737373&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;poi&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;labels.icon&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;off&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;poi&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;labels&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;off&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road.arterial&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.stroke&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#d6d6d6&quot;}]},{&quot;featureType&quot;:&quot;road&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;labels.icon&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;visibility&quot;:&quot;off&quot;}]},{},{&quot;featureType&quot;:&quot;poi&quot;,&quot;elementType&quot;:&quot;geometry.fill&quot;,&quot;stylers&quot;:[{&quot;color&quot;:&quot;#dadada&quot;}]}]" data-disabledefaultui="true"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.4.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:50px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.5.columns.0.regions.0"><h3>Středisko praktického vyučování Vinohrady, s.r.o. - pro vyšší třídy gymnázia</h3>

<p></p>

<p><strong>Adresa:</strong> Jana Masaryka 359/19, Vinohrady, 120 00 Praha 2&nbsp;</p>

<p>E-mail:&nbsp;<a href="mailto:vinohrady@sspv.cz">vinohrady@sspv.cz</a></p>

<p><strong>Přihlášky ke stravování </strong>dostávají&nbsp;studenti od třídních učitelů nebo ke stažení <a href="files/prihlaska-ke-stravovani-spv.docx">zde</a>.</p>

<p>Cena: &nbsp;<strong>57 Kč /oběd</strong></p>

<p>37,- Kč/oběd&nbsp;náklady za jídlo posílat na účet školy Jana Masaryka: 192294280237/0100&nbsp;</p>

<p>20,- Kč/oběd&nbsp;náklady za režii, zálohu 1500,- Kč zašlete na účet Gymnázia Evolution: 1968155359/0800, variabilní symbol: evidenční číslo studenta, do poznámky: záloha na obědy v SPVV</p>

<p></p>

<p></p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.6.columns.0.regions.0"><h3>Jídelna KDM u&nbsp;svaté Ludmily -&nbsp;dočasně zavřeno kvůli opravě</h3>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-6-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.7.columns.0.regions.0"><p><strong>Provoz stravovacího systému KDM byl ukončen k&nbsp;30. 6. 2022. </strong></p>

<p><strong>Prosíme&nbsp;rodiče, aby zrušili trvalé příkazy na tyto platby. </strong></p>

<p><strong>Do 31. 10. 2022 je možné požádat o vrácení zůstatku prostřednictvím formuláře</strong>&nbsp;<a href="https://forms.gle/H6cCmze4cWvRfbue7">https://forms.gle/H6cCmze4cWvRfbue7</a>.</p>

<p></p>
</div></div> <div class="col col-7-12 grid-6-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.8.rows.7.columns.1.regions.0"><p class="center"><strong>Křesťanský domov mládeže a školní jídelna U Sv. Ludmily</strong><br />
Francouzská 1/585,<br />
Praha 2 – Vinohrady</p>

<p class="center"><br />
E-mail:&nbsp;<a href="mailto:jidelna@kdm.cz">jidelna@kdm.cz</a><br />
&nbsp;</p>
</div></div></div></div></div><div id="skolska-rada-sz" class="section height--low align--middle color--default"><div class="section-body"><div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-divider" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.0.columns.0.regions.0"><hr class="divider"/></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.1.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.2.columns.0.regions.0"><h2>Školská rada&nbsp;GEVO&nbsp;</h2>

<p><strong>Školská rada</strong>&nbsp;(Rada školy GEVO) se ze zákona skládá:</p>

<ul>
	<li>ze dvou volených zástupců rodičů neplnoletých studentů nebo plnoletých studentů, kteří jsou voleni celoškolními volbami. Rodiče nebo třídy navrhnou své kandidáty, případně se do voleb může přihlásit kandidát sám; ti sepíší své náměty, jak by mohli škole pomáhat, a na volebních lístcích se představí ostatním rodičům. Zpravidla při příležitosti třídních schůzek je v&nbsp;prostorách školy umístěna volební urna, na volby dohlíží zástupce volební komise. Po třídních schůzkách se spočítají hlasy a vyberou 2 kandidáti s&nbsp;největším počtem hlasů;</li>
	<li>pedagogický sbor volí tajným hlasováním ze svého středu také dva zástupce;</li>
	<li>zřizovatelé školy jsou členy rady ze zákona</li>
	<li>jmenovaní členové a vítězové voleb jsou oznámeni zveřejněním na webu a později jsou uvedeni jmenovitě ve výroční zprávě. Rada si volí svého předsedu, pro toto volební období je zvolena Mgr. Klára Spáčilová.&nbsp;Ředitel školy není členem školské rady, účastní se jednání na pozvání.</li>
</ul>

<p>Školská rada musí absolvovat nejméně dvě jednání za rok, může se sejít i k&nbsp;mimořádnému jednání, potřebuje-li škola její vyjádření.</p>

<p>Důležitým jednáním je říjnové schvalování výroční zprávy a opět jednání dubnové, kdy školská rada posoudí návrh rozpočtu a školného.</p>

<p>Školská rada se seznámí s&nbsp;výkladem rozpočtu školy, doporučením rady rodičů a sama – opět v&nbsp;jednání za zavřenými dveřmi – vysloví návrh svůj.</p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-accordion">
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Školská rada 2022/2023</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p></p>

<p>Dr. R. Preissová</p>

<p>Jiří Němeček</p>

<p>Mgr. Martina Zikmundová, LL.M.</p>

<p>Ing. et Mgr. Jan Vavřina</p>

<p>Mgr. Matěj Bíža</p>

<p>Mgr. Klára Spáčilová (předsedkyně)</p>

<p>Kontakt:&nbsp;<a href="mailto:radaskoly@gevo.cz">radaskoly@gevo.cz</a></p>
</div></div></div>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.4.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:60px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.5.columns.0.regions.0"><h2>Rada rodičů&nbsp;GEVO</h2>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.6.columns.0.regions.0"><p>Rada rodičů&nbsp;je poradním orgánem ředitele školy. Je složena ze zástupců rodičů jednotlivých tříd, díky kterým je získávána zpětná vazba z této oblasti. Nemá rozhodovací pravomoci.</p>

<p>Rada rodičů&nbsp; je informována o&nbsp;školních záležitostech&nbsp;(o třídních záležitostech na třídních schůzkách hovoří třídní učitel). Rada se může zabývat řešením obecného problémů, nezabývá se problémy jednotlivých dětí&nbsp;(ochrana osobnosti). Má právo tlumočit podněty ze strany rodičů, může informovat o&nbsp;řešeních, které škola připravila, může v&nbsp;lecčems pomáhat, vyjadřuje své názory apod.</p>

<p>Rada rodičů se schází nejméně 2x ročně a to před třídními schůzkami. Jejím důležitým zasedáním je dubnová schůzka, kdy zřizovatel předloží rozbor rozpočtu s&nbsp;různými variantami školného a zástupci rodičů jsou ponecháni, aby mohli svobodně vyjádřit své názory a určit, ke které variantě&nbsp; se přiklonili. Zřizovatel – aby se rada rodičů necítila ovlivňována – se její debaty neúčastní, dozví se pouze výsledek, který musí Rada rodičů hlasováním schválit.</p>

<p>Tento návrh následně oficiálně schvaluje&nbsp;Školská rada, má ovšem i právo návrh ještě upravit.</p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-accordion">
<div class="accordion"><div class="accordion__title"><span class="accordion__title-label">Rada rodičů GEVO Sázavská</span><span class="accordion__title-arrow"><div class="cssicon cssicon--chevron cssicon--size-parent"></div></span></div><div class="container accordion__content"><div class="container-body">
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><strong>sekunda:</strong>&nbsp;Kamila Vlčková</p>

<p><strong>tercie:</strong>&nbsp;Jaroslava Severová</p>

<p><strong>kvarta:</strong>&nbsp;Michaela Otterová</p>

<p><strong>kvinta:</strong>&nbsp;Markéta Pavlíková</p>

<p><strong>sexta:</strong>&nbsp;Dita Eckhardtová</p>

<p><strong>septima:&nbsp;</strong>Taťána Reichelová</p>

<p><strong>oktáva:</strong>&nbsp;Alena Mocková</p>

<p><strong>1. IB:</strong>&nbsp;Alice Miškovská</p>

<p><strong>2. IB:</strong>&nbsp;Milan Urban</p>

<p><strong>Kontakt:</strong>&nbsp;<a href="mailto:radarodicu.s@gevo.cz">radarodicu.s@gevo.cz</a></p>

<p></p>
</div></div></div>
</div></div></div>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id="sections.9.rows.8.columns.0.regions.0"><div class="block-spacer-element" style="height:50px"></div></div></div></div></div></div>
    </div>
    <div id = "footer" class = "footer" role = "contentinfo">
      <div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-3-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><h4>GEVO.CZ</h4>

<p><a href="o-studiu.html">O studiu</a><br />
<a href="profil-absolventa.html">Profil absolventa</a><br />
<a href="dny-otevrenych-dveri.html">Dny otevřených dveří</a><br />
<a href="vyrocni-zprava.html">Výroční zpráva</a><br />
<a href="kontakt.html">Kontakt</a><br />
GDPR<br />
&nbsp;</p>
</div></div> <div class="col col-4-12 grid-3-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><h4>Jižní Město</h4>
</div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><a href="jizni-mesto.html">O škole&nbsp;</a><br />
<a href="novinky-a-udalosti.html">Novinky&nbsp;</a><br />
<a href="pro-uchazece.html" target="_blank">Pro uchazeče</a>&nbsp;<br />
<a href="jizni-mesto-pro-studenty-a-rodice.html">Pro studenty a rodiče&nbsp;</a><br />
<a href="jizni-mesto-gevo-online.html">Gevo online&nbsp;</a><br />
<a href="kontakt-312.html" target="_blank">Kontakt</a>&nbsp;<br />
&nbsp;</p>
</div> <div class="block block-social_icons" data-lb="region" data-lb-id=""><ul class="social-link-list left"><li><a href="https://www.facebook.com/GEVOjiznimesto" class="social-link has-icon social-facebook" title="Facebook" target="_blank" rel="noopener noreferrer" aria-label="Přejít na Facebook"><i class="icon icon-facebook"></i></a></li><li><a href="https://www.instagram.com/gevo_jiznimesto/" class="social-link has-icon social-instagram" title="Instagram" target="_blank" rel="noopener noreferrer" aria-label="Přejít na Instagram"><i class="icon icon-instagram"></i></a></li><li><a href="https://twitter.com/GEVO_JIZNIMESTO" class="social-link has-icon social-twitter" title="Twitter" target="_blank" rel="noopener noreferrer" aria-label="Přejít na Twitter"><i class="icon icon-twitter"></i></a></li></ul></div></div> <div class="col col-7-12 grid-3-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><h4>Sázavská</h4>
</div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><a href="sazavska.html">O škole</a>&nbsp;<br />
<a href="novinky-a-udalosti-219.html">Novinky&nbsp;</a><br />
<a href="sazavska-pro-uchazece.html">Pro uchazeče&nbsp;</a><br />
<a href="pro-studenty-a-rodice-231.html">Pro studenty a rodiče&nbsp;</a><br />
<a href="gevo-online-237.html">Gevo online&nbsp;</a><br />
<a href="kontakt-318.html">Kontakt&nbsp;</a><br />
&nbsp;</p>
</div> <div class="block block-social_icons" data-lb="region" data-lb-id=""><ul class="social-link-list left"><li><a href="https://www.facebook.com/GEVOsazavska" class="social-link has-icon social-facebook" title="Facebook" target="_blank" rel="noopener noreferrer" aria-label="Přejít na Facebook"><i class="icon icon-facebook"></i></a></li><li><a href="https://www.instagram.com/gevo_sazavska/" class="social-link has-icon social-instagram" title="Instagram" target="_blank" rel="noopener noreferrer" aria-label="Přejít na Instagram"><i class="icon icon-instagram"></i></a></li></ul></div></div> <div class="col col-10-12 grid-3-12"><div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><h4>IB Diploma</h4>
</div> <div class="block block-inline" data-lb="region" data-lb-id=""><p><a href="ib-diploma.html">Co je IB Diploma&nbsp;</a><br />
<a href="predmety-ib-dp.html">Předměty IB DP&nbsp;</a><br />
<a href="prihlaseni-do-programu.html">Přihlášení do programu IB DP</a>&nbsp;<br />
<a href="kontakty.html#ib-kontakty">Kontakty&nbsp;</a><br />
&nbsp;</p>
</div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-spacer" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="block-spacer-element" style="height:30px"></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"><div class="block block-footer" data-lb="region" data-lb-id=""><div class="right footer__brand">Tento web běží na <a class="author" href="https://www.solidpixels.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">solidpixels.</a></div></div></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"></div></div>
<div class="row-main"><div class="col col-1-12 grid-12-12"></div></div>
    </div>  </div>

    

  

<script type="text/javascript" src="assets/cs/js/cached.1655371525.3005060973.core.js"></script>
<script type="text/javascript" src="assets/cs/js/cached.1709199829.3862040342.module.js"></script>
<script type="text/javascript" src="assets/cs/js/cached.1715853066.526304498.app.js"></script>
<script type="text/javascript" src="assets/cs/js/cached.app.init.js"></script>

</body>
</html>